究竟體育憑D咩可以有自己獨立一part新聞?

每次電視台做新聞時,通常最後幾分鐘體育都有自己獨立一part新聞;
報紙又係,可以有有自己獨立一版新聞.

究竟體育憑D咩?

點解唔可以獨立一part係音樂界新聞,電影界新聞?什至其他呢?
而呢D要放入娱樂新聞?

唔通冇人曾經質疑體育其實冇咁重要?

Sports, The Greatest Hypnotic Distraction?

財經新聞呢？

娛樂新聞呢

Agger

你咁戇居憑咩喺度獻世？

j2咪有娛樂新聞囉
唔知你做乜

可能因為體育有競技性同埋係主流娛樂
令到佢有更有新聞既價值
所以棋類電競其實都滿足到獨立做新聞既資格
只不過因為可觀性同埋受眾唔同而冇係主流新聞媒體上面出現????

香港無拆細唔代表全世界都無

笑撚死, 你個世界非黑即白架 ?

新聞關注度 高至低

時事 > 財經 > 體育 > 娛樂

咁排有乜問題 ?

有

應該時事+財經已經足夠,根本唔駛獨立加一PART體育新聞
報紙都唔駛特別有體育版

簡單講大家都高估左體育

當然如果係重大體育事件,咁可以報,但唔駛獨立加一PART體育新聞
正如電影咁,如果奧斯卡咁通常新聞都有報,但新聞冇獨立加一PART電影新聞

但一般情況,電視台新聞報導中唔會出現娛樂新聞,除左重大事件
EG 某藝人 XXX死左咁

咁嘅野居然都要討論

你咁講一陣波台狗咬你

新聞 從來都係講緊「關注度」

你唔係唔知 單係足球 籃球 + 其他主要運動賽事既觀眾 加埋 會有幾撚多呀 ?

既然咁撚多 , 佢地有一part 新聞有乜問題 ?

係你自己偏見啫

如果咁講,音樂都可以有競技性同埋係主流娛樂
但電視台新聞報導中,唔會獨立一PART係音樂新聞,除左重大事件外

取決於需求

咁音樂電影呢D會唔會好似體育咁樣有個League去比賽?
你又會唔會睇住佢個票房而覺得好刺激
就係好似樓上咁講
關注程度係比時事財經體育低既情況下
主流媒體梗係唔會將有限既時間分配俾音樂
想睇既唯有去睇J2

樓豬高估左自己ge意見重要性

電影唔知,但至少音樂可以

EG 新聞中最後一PART體育新聞會報本地球賽結果,但唔會報導本地鋼琴/音樂比賽結果

咪就係受眾關注度唔夠囉

體育比賽可以有精華片段
音樂比賽最多咪得賽果

樓主出殯果陣咪係娛樂版出

應該係sport news太on9,但又要股侍d波友，所以要獨立出黎放係最尾，比正常人去廁所。

樓主條戇鳩仔自己唔睇體育
就以為全世界人都唔睇

你同689有咩分別

我知道鐘情體育巴打,會負評我
你講得岩,本地球賽受眾關注度夠多

如果係冷門D體育比賽,又如何?

EG 唔計本地球賽,唔計D受歡迎運動,例如:冷門D某國某某人滑雪比賽中勝出....

因為最後一PART體育新聞,通常係報導全世界D體育比賽結果,唔少香港比較少人睇,咩馬術,F1,滑雪,棒球......真係咁多港人關注?真係值得在最後一PART體育新聞講幾句?

全世界聽音樂/玩音樂既人仲多

又唔見新聞報導中有音樂新聞?

你會唔會太低估香港睇F1(賽車) 既人數 你自已睇下每年幾多人過大海睇賽車

同埋另外果幾樣 唔係有奧運/冬奧/ 鄰國人/本地人攞牌根本好小報

棒球都係MLB 去到最尾 先講個一次

多數時候都係報 足球四大聯賽同NBA 唔講以為日日報NFL MLB

直情獨立出個節目都唔撚夠

係香港會變歌詞新聞

好似頭先我特登開CCTVB睇下今日有咩體育新聞
頭先有報導外國新一季F1,德國某某車手入去換胎........

澳門睇還澳門睇,係咪咁多港人留意外國新一季F1?真係值得在最後一PART體育新聞講幾句?
老實講,唔報導都冇咩所謂,反正受眾關注度好低

如果單純計受眾關注度,因為冷門體育係少報導受眾關注度好低,所以不如索性唔好報

你誤會左,我意思唔係娛樂新聞放去正常新聞到

你咁講不如問埋
點解大部份新聞都係圍住香港黎講
點解差佬死左有人報
醫院阿伯死左冇人理？

新聞都有價值
半個鍾入面 報比你知出面發生緊d 咩事
緊係簡啲多人想知 多人留意 重要啲既新聞
而且睇既多數香港人
咪播番啲香港人會留意既新聞

點解體育有份就係因為比較多人留意

報紙點解有體育版，完全冇討論價值，因為啲賭波阿伯會買，有銷量保證。如果細心留意，波經同財經版嘅本質都非常相似，一定吸到銷量。

至於電視台新聞點解要擺體育：因為電影、音樂已經有娛樂新聞cover，唯觸體育係冇，電視台亦都唔會將佢獨立製作做新聞節目，所以先會係十一點新聞有幾分鐘9嗡下，表面上係重視體育，實際上其實係完全唔重視。

其次，你估電視台咁貴買個英超歐聯，會唔會剩係為左播完場波就算？梗係會用盡佢，用埋條highlight片，順便比觀眾知道我地有英超歐聯播。cable咁做，now就要做落去，無線都會跟住做。有冇價值？當然有啦，就係商業價值。

所以香港發展體育真係曬鳩氣，報個體育新聞都要俾人屌

多謝巴打,好長但睇左少少,某D同我諗法有D似....運動上瘾
唔少做開運動D人,一唔做運動就好難受,其實運動有麻醉作用,好似鸦片咁會上瘾

都係關注度問題

好似頭先我特登開CCTVB睇下今日有咩體育新聞 頭先有報導外國新一季F1,德國某某車手入去換胎........ 澳門睇還澳門睇,係咪咁多港人留意外國新一季F1?真係值得在最後一PART體育新聞講幾句? 老實講,唔報導都冇咩所謂,反正外國F1在香港受眾關注度好低

F1 開季第一場

娛樂新聞中所謂音樂新聞,其實唔係音樂,好多時都係歌手八掛感情生活

商業價值..........好似頭先我特登開CCTVB睇下今日有咩體育新聞 頭先有報導外國新一季F1,德國某某車手入去換胎........ 澳門睇還澳門睇,係咪咁多港人留意外國新一季F1?真係值得在最後一PART體育新聞講幾句? 有咁多F1商業價值?

懷疑體育新聞重要性=唔支持體育?

娛樂新聞大可以用「音樂新聞」，但一般市民來講，你會覺得聽八卦新聞吸引啲，定所謂嘅音樂新聞吸引啲？呢樣只係選材問題。

至於體育新聞，淨係睇足球同籃球嘅人，全香港都唔少，點會冇商業價值？至於F1冇人睇、少人留意、冇商業價值？少年你太年輕了。至於點解你今日睇嘅新聞全部都係F1，一來今日係F1開季，二來，今個星期咁啱係國際賽周，冇聯賽踢。

有人睇有人討論咪有人報囉柒頭。

樓主係咪弱智

根本娛樂新聞大部份冇音樂成份,都係八卦野
仲有娛樂新聞冇報古典音樂

足球同籃球係多人睇
但你太高估香港人睇F1,咁我都信香港一定有人留意,但少囉

岩岩上網搵到
生死攸關還是無聊玩意？

利物浦傳奇教練辛奇利（Bill Shankly）曾經說過：「足球並非生死攸關的事。比起生死，足球重要得多。」

可能你會懷疑：「運動沒那麼重要吧？」但回想一下，我們每天看的報紙，總會有一疊專門講運動的體育版；電視的新聞報導，總會有至少幾分鐘在報導體育新聞。相對地，我們普遍以為更嚴肅、重要的活動如藝術，卻新聞中卻沒有所謂的藝術版、藝術新聞。可見辛奇利這句說話或許有點誇張，但也非一派胡言──他指出了運動對我們的重要性。

可是，仍有不少人認為這一切都不過是空中樓閣。例如當代舉足輕重的思想家喬姆斯基（Noam Chomsky），便曾大力批評運動只是一場毫無意義、虛假的玩意。他認為，正正因為運動的虛假，所以它才如此受歡迎：運動提供了一個避難所，使我們能夠遠離那些真正重要卻無力解決的問題。

究竟運動是比生死更重要的事，抑或只是一場毫無意義的玩意？它值得擁有現今社會中如此重要的地位嗎？

法國足球名宿柏天尼在1982年世界盃對上西德之前，被記者問到如果輸了他會怎樣面對。那時他說：「明天太陽會照常升起。」這似乎點出了運動其實沒甚麼「大不了」，因為它可說沒有任何實際意義。無論我能否投中這個致勝三分，是否成功游完這渡海泳、打不打得羸下個月跟隔壁部門的一場球賽也好，「明天太陽會照常升起。」

但其實我們的生命裡何嘗不是充滿着這些沒有用的活動呢？有沒有失去這個朋友、有否讀懂這篇運動哲學的文章、能否畫出一幅美麗的畫，通通都是太陽照常升起之事。然而，這一切都是我們美好生命裡很重要的部分，都有其意義。

一般人會對古典音樂有興趣？唔講古典音樂，講番流行音樂，有時娛樂新聞的確會報導某藝人出專輯、有演唱會......，重點係記者會做agenda setting ，判斷邊樣野比較重要。

香港睇F1嘅人的確冇足球或者籃球咁多，但一定未至於冇報嘅價值。都係個句，係國際周賽期，星期六日都唔會有足球報，所以你先會剩係睇到F1。順帶一提，體育新聞已經比TVB壓縮到剩番2-3分鐘，所以只可以選擇1-2樣野來報。所以點解你今日剩係睇到嘅野剩係得F1，就係因為記者只可以係最短時間報最精要嘅新聞，基本上你轉台去奇妙、Viu tv，肯定唔會剩係得F1。

總之，其實都係一句：商業價值。報館、電視台大可以報科學新聞、科技新聞、哲學新聞，但問題係有冇咁多人睇，而無可否認，體育的確係好多人睇。

簡單
大類別
一般新聞：時事類
財經新聞：金融類
體育新聞：體育界
娛樂新聞：娛樂圈

體育包含足球 籃球 田徑等等；娛樂包括歌影視藝人等等。照咁睇，大分類體育對應娛樂，
而問題係樓主將「體育」直接比較「娛樂」分類下的「電影」等主題，似乎搞錯左啲野

古典音樂可以有D咩新聞

係AR一般人唔會對古典音樂有興趣,咁學你講一定未至於冇報嘅價值。

正如,一般人都唔會對唔F1有興趣,所以其他巴打講法,今日CCTVB根本連F1都可以唔駛報

新聞價值>>>>>商業價值,如果個個記者電視台因為商業,只報某D野咁係佢操守有問題

因為有得賭，就係咁簡單。

你講左四個分類,頭3個通常出現在同一個太約30分鐘新聞報導中(體育佔最後幾分鐘)
而娛樂新聞通常另外一節目做

問題係體育新聞唔夠重要到可以到在30分鐘新聞報導中每日固定出現

問題係體育新聞唔夠重要到可以到在30分鐘新聞報導中每日固定出現

你以為個地球圍住你黎轉

足球新聞有球員新聞

樂團都演奏家新聞

好簡單睇下一場世界盃nba英超 全世界嘅觀看人數
再睇下你套電影嘅觀看人數 就知點解

又講人數

咁講全世界鐘意聽歌既人多D?定睇波既人多?
咁計,音樂>>>>>>>>>體育,更值得在30分鐘新聞中有自己獨立一PART新聞,唔係去左娛樂到問D八掛野

最直接嘅原因係大家對體育嘅關注大過曬你講嘅一堆例子
連登已經係一個證明
體育台嘅人流永遠都多過娛樂台影視台音樂台
你所講關注度唔高嘅f1係體育台個post仲爆埋1001
你試下將你上面個單演奏家新聞開post放上音樂台
隨時5個回覆都冇
根本大家對呢單新聞就冇興趣
咁報黎把撚

你憑咩仲未死？

有冇諗過係話題性問題？都幾肯定想睇體育獨立新聞既人一定比想睇音樂既人多，音樂個啲冇聽開跟本就唔知做乜9，淨係知有條友演奏或者搞音樂會，分分鐘黃子華開棟篤笑帶出月既話題都比音樂仲高。但係體育唔同，分分鐘淨係講NBA，世界盃，奧運個名出黎，已經吸引到好多人睇

樓主可以search下 第一站F1係lihkg都爆咗個post 至於lihkg嘅音樂post...

無間音樂咪音樂新聞

On9
你知唔知體育有幾多商業元素？
世界盃、奧運，牽涉幾多贊助商？冇人睇冇人理，你覺得會generate到幾多錢出嚟？

最好將D新歌放晒落a1

笑左，lihkg體育台F1爆post等於多港人睇F1

滑雪?馬術?咪又係少港人留意
新聞又報

咁個監制認為件新聞有新聞價值就報得嫁啦

但係整體而言都係睇根據返果段時間既事件排優先順序啦下話

不如樓主重申一次自己覺得體育冇資格上電視新聞既原因

而其他範疇又應該獨立一part既原因係咩?

老老實實 電視台都係將同類型既新聞group埋一齊講姐

間唔中新聞節目唔夠長 咪又係要cut走體育新聞

樓主你係咁jer鳩住D少眾運動都有份上電視新聞係冇乜意思嫁喎

樓上貼左

例如當代舉足輕重的思想家喬姆斯基（Noam Chomsky），便曾大力批評運動只是一場毫無意義、虛假的玩意。他認為，正正因為運動的虛假，所以它才如此受歡迎：運動提供了一個避難所，使我們能夠遠離那些真正重要卻無力解決的問題。

法國足球名宿柏天尼在1982年世界盃對上西德之前，被記者問到如果輸了他會怎樣面對。那時他說：「明天太陽會照常升起。」這似乎點出了運動其實沒甚麼「大不了」，因為它可說沒有任何實際意義。

相對地，我們普遍以為更嚴肅、重要的活動如藝術，卻新聞中卻沒有所謂的藝術版、藝術新聞。

其實c朗一億followers都係吹大左姐
根本唔需要理 波牛一隻

新聞都係服務大眾既姐

你可以話體育 音樂 甚至係藝術 都係冇乜實際意義

偏偏體育就係多人注意 所以咪有資格上電視新聞

除非你認為普羅大眾比起體育更注意你提出既音樂、藝術範疇啦